\documentclass[a4paper,french,12pt]{article}
\usepackage[top=2cm, bottom=1cm]{geometry}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{relsize}
\usepackage{enumitem}
\pagenumbering{gobble}

\title{
    Algortihms and Data Structures\\
    for\\
    3SUM and Friends\\[0.2em]
    \smaller[2]Résumé de thèse en français
}
\author{Aurélien Ooms}

\begin{document}
\maketitle

Les problèmes 3SUM, \(k\)-SUM, et GPT sont considérés comme des problèmes clés
de la classe de complexité \(\textsc{P}\) en ce qu'ils capturent la complexité
de nombreux autres problèmes de cette classe.
%
Malgré leur ancienneté dans le paysage de la géométrie algorithmique,
de nombreuses questions au sujet de ces problèmes clés
restent encore non résolues.

Dans cette thèse nous developpons de nouveaux algorithmes et structures de
données pour ces problèmes:
\begin{enumerate}[label=\Alph*)]
    \item Nous donnons le premier algorithme efficace pour
    \(k\)-SUM utilisant peu de requêtes pour résoudre le problème.
    \item Nous définissons un problème intermediaire à 3SUM et GPT, 3POL, et
	montrons que les techniques existantes pour 3SUM peuvent être
	généralisées pour obtenir des algorithmes sous-quadratiques pour 3POL.
    \item Nous montrons que l'information combinatoire contenue dans une
	instance du problème GPT peut être encodée en un nombre
	sous-quadratique de bits tout en permettant l'accès efficace à cette
	information.
    \item Nous montrons que le nombre de bits d'un tel encodage peut être encore
	réduit significativement pour les instances obtenues à partir de la
	réduction du problème 3SUM.
\end{enumerate}

Ces nouveaux résultats nous permettent de mieux comprendre la nature
fondamentale de ces problèmes. Par exemple, le point B) nous permet de résoudre
certaines instances de GPT en temps sous-quadratique en exploitant leur
structure.

Malgré nos efforts, certaines questions restent encore ouvertes. On ne sait par
exemple toujours pas si GPT admet un algorithme en temps sous-quadratique,
uniforme ou non, dans les modèles de calculs habituellement étudiés.

Nous espérons que les résultats développés dans cette thèse amènerons un jour,
directement ou indirectement, à la résolution d'une ou plusieurs de ces
questions ouvertes.

\end{document}
